點解香港運動員心理質素成日都差少少咁

由桌球到羽毛球到乒乓波到劍擊

再到足球嘅球會同國家隊國際賽

都硬係覺得喺關鍵時刻，差咁啲集中力咁

所以明明對住技術上同級嘅外國運動員，喺大賽多數都係輸多贏少

套用香港波球迷嘅講法，好多時候有啲期望都會落得遺憾，但完全冇期望嘅時候，又成日都會有驚喜

近年真係稱得上大心臟嘅，好似真係得李慧詩一個噉

其實有冇咩特別原因呢？

照計香港運動員應該比好多地方嘅運動員心理包伏都細，一嚟大部份人都冇過往亮麗戰績嘅壓力，二嚟香港人本身都 WFC 運動員，唔會好似南泡國民咁擲雞強，更唔會好似哥倫比亞國民咁殺咗自己球員，三嚟就算贏唔到，都未必好似其他地方咁會又後浪 take over，四嚟戰績麻麻，都唔會好似鄰國咁會搞到淪落街頭

究竟係因為從小競爭冇其他地方咁激烈，所以整體抗壓力冇咁強；定係因為體育界輕視心理訓練，冇搵專業嘅運動心理學家協助運動員？

永遠支持香港運動員

亞運奧運呢d大賽成績 對香港運動員黎講好重要
間接直接影響住佢地生計 大賽拎到好成績點都會多左收入 甚至令佢地果樣運動多左政府既關注
咁相反 咁會形成好多壓力 心理質素比外國運動員的確差得遠 ...
香港運動員加油呀😭😭😭💪💪

諗起上年港足 U23 打 U23 亞洲盃外圍賽喺北韓打

第一場爆大冷對北韓先開紀錄，完場和 1:1 ，諗住有得爭出線

點知第二場竟然和寮國 1:1

仲要啱啱亞運小組賽，都係 U23 又對返寮國，踢落好明顯對手實力上其實都有段距離 (亞運輕取 3:1)

前幾年打啲亞洲球會賽又係，打住道氣，一輸到第二球就會兵敗如山倒，成隊波亂晒

最慘係就算對手技術上係同級，一到緊張關頭就好容易有呢個問題

另外，係亞運討論 post 有手足提到，//有好多鬼仔既7人欖球隊都係咁，一次係世界盃外圍賽決賽，一次係14年亞運決賽，兩次對住日本都係最後一秒比日本達陣，即刻完埋場輸埋//

劉偉健ok啊，唔會怯場

呢個又真，香港既所謂職業體育 ，完全係靠政府公共部門一個扭曲只論成績既精英運動員計畫支撐住 (除左足籃球係靠有心老闆)

事實上，香港人完全WFC，反而令到企業贊助因為欠缺誘因而發展唔到

eSports 無留意 sorry

其實港足今次對巴勒斯坦我覺得幾好
落後都有耐用去組織
追返寶貴一分
印尼我覺得體能同埋排陣有影響
整體都唔係好差啦

其中一個原因係因為香港嘅運動員好少係全職/擺全部時間落個項目，佢地點都為自己鋪定後路(私人教練、讀書、生意等等)，所以喺對勝利嘅決心總係無其他國外球員大

而且，一方面政府既無特別支持(相對地)，另一方面又無乜施壓/期望，所以運動員們咪以攞下經驗、見識下世界、旅遊下等等心態去比賽，關鍵時刻可能會失去焦點，把握唔到機會

當然，缺乏球迷支持可能都係其中一個因素，還掂支持嘅人唔多，佢地過到自己就可以，未必需要去到咁盡

唔好拎電競選手同運動員比 好撚侮辱

但舉例好似劍擊羽毛球呢D精英運動，本身都有政府精英項目支援，而且我見到運動員都好有決心，呢D項目既運動員都上到世界一二線，好多時候都已經係擺左好多心理精神體力落去先可以做到呢個水平，事實上呢D項目既運動員係大型比賽 (例如世錦賽) 都偶有冠軍

我相信呢類型既運動員心態都好專業，唔會係當去旅行同埋單單鋪定後路 (咁當然，訓練以外用唔影響休息既時間鋪後路，好多外國運動員都會做既)

會唔會有D因素係關香港運動員既競爭環境 (競爭性比賽不足) 同埋心理訓練事呢？

成長環境

有機會係選拔運動員嘅機制有不足之處，導致一啲心態強但輸體格嘅運動員未能入選

例如喺港隊羽毛球，近年嘅成績不斷進步，甚至男單、混雙係入到世界頭十，係值得高興。不過而家個選拔機制依然係先睇體格再睇球技，有位球員同而家香港一哥不相伯仲，但因為港隊主教練覺得覺得佢太矮(正常男仔身高170~179)，所以斷然唔揀佢。睇返日本、國外頂尖球手，就算無6尺都可以好強

所以，我會覺得有時候啲所謂教練經驗/眼光可能都影響心理質素強嘅運動員嘅出頭天

利申 識嗰位落選師兄

你確定資源夠又有好教練？

競爭唔會唔夠 選拔都唔少壓力

因為無人地咁多大賽磨練?
而且強國全運同隊內選拔都好大競爭
出到黎既都打過好多硬仗

咩最後一秒
東亞運最後6秒
亞運最後幾分鐘
同埋欖球踢到出界先完場
就算夠哂鐘
一日搶唔番possession都未贏

其實大家嘅支持好緊要
好多時輸贏只係信心
印尼對港隊個場 半場一出黎即刻輸番球
全場坐爆 港隊得4個球迷 其他全部都係印尼擁躉
噓到腳仔軟啦 唔係話人地主唔主埸
係人地嘅球迷真係死忠
我地呢？ 你出街問下人港隊有咩人 應該十個有八個答唔出
一句 ‘垃圾波有咩好睇 我今晚睇英超好過’
你叫d運動員點有信心

當然仲有好多因素影響 但起碼市民應該投入支持多d

香港一線選手:平時能力得60分>去到大賽谷上80分>關鍵時刻已經谷唔上>輸

外國一線選手:平時能力已經80分>關鍵時刻谷上90分>贏

巴打係咪睇左今日果場劍擊

係

但呢種感覺已經好多年

據我所知係 physical 方面既專業支援都唔係好夠，可想而知心理質素訓練應該更加無

外國職業運動隊伍好多時候仲要有運動心理學家

呢一個因素都可能有關

不過有D sport-specific / coach-specific

當然如果呢個選拔文化係全香港不同項目都係既，就變左一個體育界文化既問題

李慧詩真係有啲料到 好撚頑強呢個女仔

但同競爭性比賽好似又有D唔同? 尤其如果選拔機制係唔牽涉比賽過程

例如有好多比賽關鍵時刻既心態處理，技戰術處理，一方面講求冷靜，另一方面又要係個一瞬間做決定，呢D都好講實際比賽經驗同心理質素既結合

咁呢個固然啦，作為本地波多年巴打我當然同意

但另一方面，係運動科學既層面，如果有資源，究竟能否幫助到運動員呢？

另外係運動員比賽方面，又有無可能尤其係青少年時期已經做到足夠競爭既比賽呢 (例如足球青年聯賽既水平差異仍然好大，同樣其他項目能夠提供認真比賽競爭既精英運動員是否足夠？如果不足夠應該點處理？)

agger

不排除沈金康D變態訓練幫到手

單車隊係整體心理質素相當強勁既例外

認起黑妹 心理質素差撚到仆街

好教練包括埋教佢點樣打
香港應該冇 都冇贏過點識打

其他唔知
但係乒乓波係實力差人一節
不過心理幾好
黃鎮廷打比賽唔理係平時定關鍵時刻都好博

霸住十幾年

可能環境唔能夠令佢地投入唔到，唔似貧民窟果d，one shot one opportunity ,all or nothing

但英國德國美國運動咪又咁勁
就算亞洲
中日韓都係亞運頭三

可能係自小競爭太細
細細個喺某一次比賽做到全港最top之後俾好教練/大球會睇中 -> 訓練比其他普通選手pro -> 本地比賽訓喺度都贏做山寨王 -> 欠缺打逆境波嘅經驗

真 決心同心態好有問題 特別90後
同埋多數有決心既人 一係落選 一係同化哂
得好少數心態好既上場

btw 我覺得葉鴻輝同以前港隊嗰隊長陳偉豪已經算好好

點解克羅地亞得 香港唔得？

因為少比賽經驗，普通比賽狀態得7-8成，大型比賽得返5-6成，去到亞運奧運3-4成都唔知有無，外國細細個玩開始就公平競技，培養爭勝心，實力至上，人材又多，日日都係全力贏輸之間拼博
香港運動員比賽經驗，競爭少，多數係睇到乜天賦/有人脈關係就自動當選，再收埋收埋無人既地方秘密訓練,就去比賽，大型比賽更加嚴重缺乏，動力都係其中一環
雖然乜乜種族國家光榮有加成，但係光榮前都要食飯，外國好多以做職業運動員改善生活環境為唯一目標，無退路，決心自己大同持久好多
香港玩得運動十之八九富家子弟，運動只係額外興趣，精神層面既級數差天共地

香港越級和到北韓，咁人地尞國都可以和香港嘅姐

成日畀人反cup
差一兩分贏領先人成四五分會手緊輸番，好似乒乓球，羽毛球，劍擊。
贏個種決心同抗壓都係差啲啲。

石偉豪呢？

文化問題
香港關鍵時候好似會容易諗多左/ 淆底
冇日本韓國果種一定要贏既心態或者民族精神

其實一般講工作黎講香港人都有少少呢d特質
平時做野的確勤力轉數快
但好多人都諗緊幾時走佬轉工
轉工率應該多過好多國家

會唔會係驚輸所以心理比對手差

競爭少咪無進步
聽過有運動員跑步嘅 唔知咩紀錄保持者
每個月得2000收入
窮到個人都怪怪地
又話做跟車好過
又話香港運動垃圾
又話日本運動員睇唔起香港
唔夠人搞比賽成個體系被壟斷
心理唔掂係因為比得唔夠多姐

你要知道無論係體院定其他協會
都係港式管理，就係成敗論英雄
你出年嘅資助金就係睇你呢舖
企係競技場上一舖定死你個職業生捱個壓力係好大
好多初出嘅運動員，比賽經驗少
但體院開嘅評分係要至少係國際賽攞到三甲，出年先有精英運動員資格

體育呢樣嘢同商業管理有好大唔同
大部份其實都係要無條件燒錢燒返十年八年先略有小成
要係某一項運動有好成積，冇十幾年根基其實都好難站得住腳
當你朝不保夕，比賽要洗自己錢嘅時候其實好難打得好成積

崔浩然賽後說：「自己在領先時不太有把握，大家彼此認識，最後階段就看誰夠膽衝前吧。」崔同時表示暫停對他沒有大影響，並指對奪銀牌感滿意，與張家朗一同奪牌更是最高興的事。

香港運動員要贏就只可以最後一刻先領先
一領先就想贏怕輸唔敢攻

強如李宗偉都次次淆

香港對香港運動員都冇任何期望，當成個地區嘅人都覺得佢攞唔到獎同包尾都係正常，佢邊到嚟壓力
心理質素只係廢嘅藉口

外國運動員競爭都唔會少，根本人人都有壓力

點樣心態強輸體格？叫得大聲代表勁？

不能一概而論

人地經驗較佳

想贏怕輸呢句由我細細個睇奧運開始聽咗廿鳩幾年，香港運動員都係冇改善到

因為踩單車無乜技術可言？牛？

因為香港體育總會係大廢柴
水就識吸 資源就唔放

全世界都係咁行，呢啲就係所謂資源 管理

同意 雖敗猶榮

其實唔只香港
根本d underdog就係咁
關鍵時刻做得好既多數已經係一線 頂級

大部分情況都係咁

足球領先好有優勢
但往往踢得仲衰
另一邊廂，對方落後，就出多兩錢力攻，都係原因

上面件梁XX 冇point又咩都唔撚識就咪晒時間喺度吠啦

同意呀
但係香港運動員好依賴係大賽拎到好成績
之後先會有錢收 香港運動員都想拎拎到牌拎到好成績 但奈何根本資源配套上根本唔夠班
成績差心理質素差好大程度因該資源配套問題
政府既資源又集中係一啲大項運動身上
一啲細運動就一落沉淪落去....
根本就係政府同體院呢個制度有問題
香港呢個地方發展體育根本就好難好難.....

大國腳亞洲盃外圍賽主場1-1北韓
亞運隊1-3印尼
兩場都係半場領先但下半場一出返黎一分鐘唔夠就畀人追和
呢樣野好致命
特別係講緊對相近實力既對手一個大意就可以改變晒賽果

香港教練垃圾是常識吧

政府支援體育不足
心理質素訓練要搵專家培訓
仲要透過大量比賽磨練韌力
E.g. 足球點樣克服黑哨、點樣作客幾萬球迷及對方球員挑釁等等。

係
香港自己落後個時 無壓力 當輸黎踢 一樣

因為平時對既係C級水平，出去面對既係A級水平。。。

先唔講你咩level, 但少對頂級水平，就一定晌心態上差D: 會懷疑自己，會過於自信。。。因為你根本唔知自己exact7ly係咩水平，所以心態就有波動

講多少少，當你唔知自己係咩水平，到實際比賽你就未必選擇到點去做：形勢好時唔知應該守定攻，不利時唔知應該搏定求穩陣。當咁多不明朗既臨場因素出現，心境思維就會形響表現

兩件事啦

一黎你支持香港，佢表現差你實睇到，其實每次比賽foul走咁多小國，佢地心理質素都唔係好，只係企到最後嗰堆心理質素一定好。

二黎點解差？講到尾運動就係講點樣將人類變成機械人
你打得越多同級對手，經驗越多，壓力試過頂越多次
到最後可以無視個環境咪贏lor

例如NBA咁，一年打82場頂級水準聯賽，老實講有咩未見過？
唔係講緊美國，講緊batum,diaw,zhou qi嗰類，實力係高其他聯賽唔止一班

而家根本全部運動選拔都係 啲濕鳩運動總會係搞衰香港體育既幕後黑手

人地一日都係操10幾個鐘 點解話侮辱 因為思想傳統 覺得打機就係打機？ 冇好處？ 好多研究指出打機有助訓練專注力 反應力 心理壓力等等等等
難怪香港政府唔投放資源係運動方面 因為根本思想同你班人一樣 都係唔識變通

成日輸返轉頭

其實班仔今次算叻仔, 起碼地獄主場俾人一拳中埋嚟都冇鵪鶉
佢地賽前睇足indomie咁多場, 場場ig都post人地主場球迷就知真係好唔慣
教練冇相應部署比較有問題

咪就係你呢d仆街搞到咁囉。

拿第二第三好失禮咩？即刻結論心理質素差？

我為香港運動員自豪！
係香港環境底下，可以做一個全職運動員，已經好值得驕傲。

侮辱係誇張左既。我自己2樣都有玩，心理質素esport 唔係冇，但運動員既體力一下降心理情緒就好易影響，esport 可以話係冇得比。
運動員既體能我以世界上最多人識既運動跑步為例：1個人跑全馬跑到30幾公里就會有個"撞牆"期，身體剩係會想停低休息之後係用堅強既意志力去跑，有人係抱著死既心態去跑。
esport LOL 應該係多人玩既game 啦，佢地去到比賽一個世界賽打bo5,最多6個鐘左右會完，加上官方想推快個節奏30分鐘一場，如果一隊連贏3埸既話姐係個半鐘贏到世界冠軍。1個人專心係自己擅長既野個半鐘唔係太難，體力都唔會下降到影響心理質素。
2種競技去到世界級心理要求都係會有，只係運動既因素太多去影響到心理，所以2者真係冇得比

競輪賽同埋爭先賽點會冇

仲好捉心理添

幾時有話失禮

喂阿哥
當咁多年嚟都係見到硬係爭嗰少少就贏到
為佢地覺得唔抵
見到一個似乎出現咗嘅 pattern
希望一齊討論下點改善
咁都唔得？

而家又唔係屌運動員
係正面地諗點可以做得更加好喎

佢真係好勁 有時輸係技不如人
但佢表現keep住穩定高水準 心理質素極強

你肯定?
日本好多都心理質素好差
有時明明領先住但諗住有優勢拖下拖下比人反杯

香港我諗得佢先真正叫世界級運動員，世界排名長期頭3位，奧運銅牌，世錦賽金牌，亞運同亞錦賽既金牌加埋10幾20面

符家俊呢
睇完奧運世錦賽好認同李慧詩世界級
但有2-4個運動員好明顯高佢一班

傳家俊其實都好勁，不過一來桌球唔係太職業化，二嚟未拎過三大滿貫，所以差少少，其實我覺得李慧詩呢d級數係香港要比人吹奏，但係知名度又唔係好高

始終奧運得銅牌
但我認同佢應該上神枱

佢最勁係keep到水準，佢d對手Pandelton,郭爽，鐘天使，Vogel,傷既傷，老既老，反觀李慧詩仲係前列已經好難得，同埋香港咁既資源配套做到咁既成績真心好勁

係既 但老果批收左皮 新冒起果批又有啲勁過佢
我都想睇佢奧運拎多次牌

如果16年奧運唔係比澳洲個Mears撞低左

好想知你講緊邊位.....

利申: 我都打羽毛球

知名度唔高？？

殘障個班反而唔差 好多都抗壓發揮到

科蘭都有講過，話傑志球員其實唔差，只係成班都睇低自己，亞冠對強隊未踢先投降，完全無鬥心去死守對方，一輸一球更加係兵敗如山倒。佢講過外國D細會係明知唔夠踢都會盡力，所以先成日有以弱勝強既賽果。

你問下d老d既唔睇運動既，有幾多人識佢

知名度係有嘅不過唔會成日吹奏咁解囉

呢樣真
自己見工都成日係咁
去到final in個腦一片空白跟住自爆

踩單車點會冇技術呀
點留放 走位 同幾時爆 呢d decision making位點會唔使技術咩
你估好似平時係街鳩踩咩

呢樣真

就算計時賽都要考慮隻鑊嘅特性

雖然計時賽心理需求應該最低

因為人地踢波為國家爭取榮譽 而香港唔係國家 球員冇個種國民身認同 冇左個鬥心

-6都係成日輸心理

咪理條傻閪啦，擺明搞事

好多職業賽既隊經理會咁樣形容公路賽：一路捉棋一路跑馬拉松

贏住驚就個個都有既

佢同蘇比 一定係蘇勁好多